---
title: >-
    شمارهٔ  ۵۶ - مخاطب رقیمه معلوم نیست
---
# شمارهٔ  ۵۶ - مخاطب رقیمه معلوم نیست

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مرحبا ای عشق خوش سودای ما</p></div>
<div class="m2"><p>ای دوای جمله علت های ما</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ای علاج نخوت و ناموس ما</p></div>
<div class="m2"><p>ای تو افلاطون وجالینوس ما</p></div></div>
<div class="n" id="bn3"><p>کارهای روزگار ما همه نو و تازه است و مایة حیرت و تعجب بی اندازه. جناب میرزا محمد جعفر حکم و فتوی نوشته و در حضرت اعلی بعز امضا مقرون گشته است که هر کجا خسته و رنجور است در موکب منصور نماند، تا علت و با در موقف والا نیفتد. منهیان خبیر و آگاه از قواد حریم درگاه باین کار معین و موکلند که هر که را عارضه و زحمتی رسد فورا خبر کنند، سبحان الله! پس چرا باین شدت از دل من غافلند که خود فی نفسه مایة وبا و طاعون است و عاجز کن ارسطو و افلاطون.</p></div>